【防疫抗疫基金4.0】立法會通過注資64億元 工聯會投下棄權票

立法會財務委員會今日通過，向防疫抗疫基金注資64億元。經過7小時的審議，最終以32票贊成、1票反對、3票棄權獲得通過，投下棄權票的為工聯會。

投下反對票的熱血公民鄭松泰指出，64億元是遠遠不足，有個別行業在過去4輪的基金中所得的支援都是不足，正面對衰退的情況。他擔心，個別行業的專業人員，流失後是不能挽回的局面，例如文化界、舞蹈界等。

工聯會麥美娟則解釋，明白基金對關閉處所的支援重要，但政府推出前卻沒有諮詢工會及業界，而且市民已經生活於水深火熱之中，看不到64億元能幫到大忙，亦看不到政府的措施能有效控制疫情，直言港府不能忘記打工仔，應該要有具針對性措施，協助不同行業的從員，改善他們的生活，亦要改善防疫措施，直指疫情一天不「清零」，香港的庫房會因不斷推出基金而「清零」。

▲ 立法會通過第四輪防疫抗疫基金。（馮漢柱攝）

土共真係養唔熟
兔死狗烹係遲早嘅事

反對泰

唔支持但唔反對

忠誠反對派

松泰呢d咪叫做到野囉

工聯會果然別樹一格 既不支持 又唔反對
做「忠誠棄權派」

工聯會 變左 民主黨 替工